{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"32","quiz":[{"id":309,"question":"ما الغرض من المشحنات (التوربو) في المحركات","a":"لا يؤثر في عمل المحرك","b":"زيادة قدرة المحرك","answer":"2"},{"id":321,"question":"إذا أردت نقل حاوية (كونتينر) على مقطورة، كم يجب أن يكون الوزن الإجمالي المسموح به للمقطورة لكي تنقل عليها حاوية؟","a":"15000 كغم على الاقل.","b":"14000 كغم على الاقل.","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند استمرار انزلاق العجلة اليمنى الخلفية على الشارع اثناء الفرملة في نظام (ABS) فإن ذلك يعني","a":"‌اتساخ زيت الفرامل.","b":"خلل في المجس المتصل بالعجلة اليمني الخلفية.","answer":"2"},{"id":320,"question":"أية مركبة ميكانيكية يجوز لها نقل حاوية (كونتينر)؟","a":"مركبة ميكانيكية تجارية وزنها الإجمالي المسموح به 16000 كغم أو أكثر.","b":"مركبة العمل المرخصة لنقل حاويات.","answer":"1"},{"id":307,"question":"توجد علامات خاصة على الإطار وهي","a":"اسم المنتج","b":"جميع الإجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما السبب في عدم استجابة الفرامل اثناء الفرملة؟","a":"اهتراء جلدة واقي الغبار لمكابس الفرملة.","b":"تآكل المادة الاحتكاكية للفرامل.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ماذا يحدث عندما تتراكم ألأوساخ  والصدأ داخل مواسير مشع الحرارة ( الرادياتور )","a":"ترتفع حرارة المحرك","b":"يزداد الضغط على مضخة مياه التبريد","answer":"1"},{"id":314,"question":"على ماذا يدل الرمز (AH 88) المطبوع على البطارية","a":"السعة الكهربائية للبطارية 88 أمبير ساعة","b":"الجهد الكهربائي الأقصى 88 فولت","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة فلاتر الهواء في المحرك؟","a":"تصفية الهواء الداخل إلى المحرك من الأوساخ والغبار.","b":"تصفية الهواء الموجه إلى رادياتور التبريد.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ماذا يتسبب من الضغط المتواصل ولفترة طويلة على دواسة الفرامل؟","a":"ارتفاع حرارة الفرامل وازدياد كفاءة الفرملة.","b":"ارتفاع حرارة الفرامل وانخفاض كفاءة الفرملة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"من وظائف القابض (الكلاتش) هو فصل المحرك عن صندوق الغيارات ، ماذا يعني ذلك","a":"يستمر المحرك بالدوران بينما تروس صندوق الغيارات تتوقف عن الدوران","b":"يتوقف المحرك عن الدوران بينما تستمر تروس صندوق الغيارات بالدوران","answer":"1"},{"id":303,"question":"من ميزات جهاز القيادة الهيدراولي ذو القوة المساعدة (باور ستيرنج)","a":"استجابة سريعة ولا تحتاج لقوة كبيرة من السائق وتمتص جزءاً من الصدمات الجانبية\n      التي تتعرض لها الإطارات","b":"صيانتها سهلة وغير مكلفة","answer":"1"},{"id":304,"question":"إبقاء المقود لفترة طويلة في وضع دوران كلي لمركبة تحتوي على جهاز قيادة ذو قوة مساعدة (باور ستيرنج) يؤدي إلى","a":"انزلاق العجلات في المنعطف","b":"مقاومة محرك المركبة وزيادة الضغط على مضخة جهاز القيادة","answer":"2"},{"id":316,"question":"على ماذا يدل ظهور الضوء الأحمر -في لوحة البيانات- الخاص بشحن البطارية؟","a":"وجود خلل في الدينمو.","b":"نقصان محلول البطارية.","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي وظيفة المروحة في جهاز التبريد","a":"تبريد سائل التبريد ودفع الهواء باتجاه المحرك","b":"تبريد غرفة المحرك","answer":"1"},{"id":305,"question":"زيت الفرامل هو زيت؟","a":"‌نباتي خاص.","b":"‌زیت هیدرولیکي S.A.E 10W","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف تُشخص السخونة الزائدة في الفرامل؟","a":"من ضعف الفرملة ورائحة المادة المحترقة.","b":"تضيء لامبة ضغط زيت المحرك.","answer":"1"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف مركبة فيها نظام فرامل ABS أثناء الفرملة","a":"تتباطأ المركبة بشكل مفاجئ وتنزلق العجلات على الشارع","b":"تتباطأ المركبة بشكل تدريجي وبخط مستقيم وبدون انزلاق العجلات","answer":"2"},{"id":302,"question":"من أسباب \"قساوة\" دواسة الفرامل أثناء الفرملة وعدم استجابة الفرامل","a":"ارتفاع حرارة الفرامل وارتفاع حرارة زيت الفرامل بسبب إطالة فترة الفرملة","b":"كمية الزيت أقل من الحد الأقصى في خزان زيت الفرامل","answer":"1"},{"id":306,"question":"كيف نفحص كمية الزيت في جهاز القيادة الهيدراولي ؟","a":"‌بواسطة مقياس الزيت (السيخ) والمحرك متوقف عن العمل.","b":"‌تفتح غطاء الخزان وتفحص بالعين المجردة.","answer":"1"},{"id":310,"question":"أي من العجلات الخلفية تقطع مسافة أطول عند الانعطاف يساراً؟","a":"العجلة اليمنى إذا كان الدفع خلفي والعجلة اليسرى إذا كان الدفع أمامي.","b":"العجلة اليمنى تقطع مسافة أطول.","answer":"2"},{"id":311,"question":"كيف تتصرف للحصول على سير آمن في منحدر شديد وطويل؟","a":"يجب استغلال المحرك بواسطة اختيار غيار واطئ والاستعانة جزئياً بالفرامل.","b":"يجب استغلال فرملة المحرك فقط.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}